{
  "title": "Patrimoine mondial",
  "outline": [
    {
      "level": "H1",
      "text": "WHC-12/36.COM/5B",
      "page": 1,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Paris, 11 mai 2012",
      "page": 1,
      "lang": "Lithuanian (lt)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Original: anglais / fran\u00e7ais",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ORGANISATION DES NATIONS UNIES POUR L\u2019\u00c9DUCATION,",
      "page": 1,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "LA SCIENCE ET LA CULTURE",
      "page": 1,
      "lang": "Portuguese (pt)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "CONVENTION CONCERNANT LA PROTECTION DU",
      "page": 1,
      "lang": "Vietnamese (vi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "PATRIMOINE MONDIAL, CULTUREL ET NATUREL",
      "page": 1,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "COMIT\u00c9 DU PATRIMOINE MONDIAL",
      "page": 1,
      "lang": "Vietnamese (vi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Trente-sixi\u00e8me session",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Saint-P\u00e9tersbourg, F\u00e9d\u00e9ration de Russie",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "24 juin  \u2013 6 juillet 2012",
      "page": 1,
      "lang": "Finnish (fi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Point 5 de l\u2019Ordre du jour provisoire: Rapports du Centre du patrimoine",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial et des Organisations consultatives",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "5B.",
      "page": 1,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Rapport des Organisations consultatives",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "RESUME",
      "page": 1,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Ce document pr\u00e9sente un bref r\u00e9sum\u00e9 des rapports des Organisations",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "consultatives (ICCROM, ICOMOS et UICN) sur leurs activit\u00e9s en 2011-2012,",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "de la 35e \u00e0 la 36e session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial, comme suit :",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "I.",
      "page": 1,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ICCROM",
      "page": 1,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "II.",
      "page": 1,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ICOMOS",
      "page": 1,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "III.",
      "page": 1,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "UICN",
      "page": 1,
      "lang": "Swahili (sw)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "En r\u00e9ponse \u00e0 la demande du Comit\u00e9 du patrimoine mondial \u00e0 sa 35e session",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "(D\u00e9cision",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "35 COM 5B",
      "page": 1,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "point 3c), un tableau conjoint r\u00e9sumant les activit\u00e9s a",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 et figure en Annexe au pr\u00e9sent document.",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Projet de D\u00e9cision: 36 COM 5B,",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "voir point V.",
      "page": 1,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "RAPPORT SUR LES ACTIVITES DE L\u2019ICCROM",
      "page": 2,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.1. Introduction",
      "page": 2,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "1.",
      "page": 2,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Ce rapport pr\u00e9sente le r\u00e9sum\u00e9 des activit\u00e9s de l\u2019ICCROM pour 2011-2012 et a \u00e9t\u00e9",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pr\u00e9par\u00e9 selon un mod\u00e8le \u00e9tabli en coop\u00e9ration avec le Centre du patrimoine mondial.",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Les membres du Comit\u00e9 sont invit\u00e9s \u00e0 contacter l\u2019ICCROM sur toutes questions",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "relatives \u00e0 ce rapport. Les questions budg\u00e9taires sont trait\u00e9es sous le point de",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019Agenda relatif au Budget. Le soutien d\u2019ICCROM au Comit\u00e9, pendant la p\u00e9riode",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "couverte par ce rapport, a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 principalement par Joseph King (coordinateur",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ICCROM pour le patrimoine mondial), Gamini Wijesuriya (assistant coordinateur pour",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "le patrimoine mondial), Zaki Aslan, Daijiro Kitagawa, et Elena Incerti Medici, tous",
      "page": 2,
      "lang": "Croatian (hr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "plac\u00e9s sous l'autorit\u00e9 du directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019ICCROM, Mounir Bouchenaki.",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.2. 35e session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "2.",
      "page": 2,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Une importante d\u00e9l\u00e9gation de l\u2019ICCROM, dirig\u00e9e par son Directeur g\u00e9n\u00e9ral et",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "compos\u00e9e de 3 membres du personnel et de deux stagiaires, a assist\u00e9 \u00e0 la 35eme",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial. L\u2019ICCROM a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pleinement",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "impliqu\u00e9e dans la pr\u00e9paration des activit\u00e9s pr\u00e9paratoires \u00e0 la session, incluant des",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9unions du Centre du patrimoine mondial et des Organisations consultatives, la",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pr\u00e9paration des documents pour la session et assister \u00e0 la 18e session de l\u2019Assembl\u00e9e",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "g\u00e9n\u00e9rale.",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.3. Suivi de l\u2019\u00e9tat de conservation des biens du patrimoine mondial",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "3.",
      "page": 2,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A la demande du Comit\u00e9, l\u2019ICCROM a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9e dans deux missions de suivi",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9actif en 2011. L\u2019ICCROM a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction de rapports sur l\u2019\u00e9tat de",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "conservation, y inclus durant une semaine de r\u00e9daction intensive \u00e0 Paris en avril 2011.",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a \u00e9galement revu les informations suppl\u00e9mentaires re\u00e7ues du Centre du",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial concernant l\u2019\u00e9tat de conservation des biens du patrimoine mondial.",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.4. Rapport p\u00e9riodique",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "4.",
      "page": 2,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a continu\u00e9 \u00e0 participer activement au processus de Rapport p\u00e9riodique",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "notamment en assistant \u00e0 des r\u00e9unions dans les 5 r\u00e9gions suivantes : Afrique sub-",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "saharienne, Etats Arabes, Asie et Pacifique, Am\u00e9rique Latine et Cara\u00efbes et Europe et",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Am\u00e9rique du Nord. Un travail de suivi a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 entrepris en Afrique sub-",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "saharienne et dans les Etats Arabes pour identifier les besoins en renforcement des",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "capacit\u00e9s comme r\u00e9sultat du processus de Rapport p\u00e9riodique. Ce processus est",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9galement initi\u00e9 dans les r\u00e9gions restantes travaillant sur le second cycle de Rapport",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "p\u00e9riodique.",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.5. Renforcement des capacit\u00e9s pour le patrimoine mondial",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "5.",
      "page": 2,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a organis\u00e9 la session d\u2019Orientation des membres du Comit\u00e9 du patrimoine",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial avant la 35e session du Comit\u00e9 en collaboration avec le Centre du patrimoine",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial, l\u2019ICOMOS et l\u2019UICN. L\u2019ICCROM, en coop\u00e9ration avec l\u2019UICN, l\u2019ICOMOS, le",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Centre du patrimoine mondial et en collaboration avec la Suisse et d\u2019autres partenaires",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pour le renforcement des capacit\u00e9s, a finalis\u00e9 la strat\u00e9gie du patrimoine mondial pour",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "le renforcement des capacit\u00e9s. Celle-ci a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e aux Etats parties et aux autres",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "acteurs dans le cadre du renforcement des capacit\u00e9s pour commentaires. Le",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "document a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la 35e session du Comit\u00e9 du patrimoine monial et a \u00e9t\u00e9",
      "page": 2,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H2",
      "text": "I.",
      "page": 2,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "adopt\u00e9. L'ICCROM travaille actuellement sur le suivi et la mise en \u0153uvre de cette",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "strat\u00e9gie avec ses partenaires.",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "6.",
      "page": 3,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM, l\u2019UICN et l\u2019ICOMOS, en collaboration avec la Suisse, ont continu\u00e9 la mise",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "en \u0153uvre d\u2019un projet de trois ans sur la strat\u00e9gie du patrimoine mondial pour le",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "renforcement des capacit\u00e9s. Les activit\u00e9s pour 2011 ont inclus :",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "a)",
      "page": 3,
      "lang": "Hungarian (hu)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Un atelier r\u00e9gional sur le patrimoine mondial pour renforcer le r\u00e9seau des",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Organisations consultatives en Afrique Sub-Saharienne qui s\u2019est tenu \u00e0",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Mombasa, Kenya, en coop\u00e9ration avec le Centre pour le D\u00e9veloppement du",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine en Afrique (CHDA).",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "b)",
      "page": 3,
      "lang": "Somali (so)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Un atelier r\u00e9gional sur le patrimoine mondial pour renforcer le r\u00e9seau des",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Organisations consultatives dans les Etats Arabes, tenu \u00e0 Manama, Bahre\u00efn, en",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "collaboration avec le Centre R\u00e9gional des Pays Arabes pour le patrimoine",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial (ARC-WH) et le programme ATHAR de l\u2019ICCROM.",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "c)",
      "page": 3,
      "lang": "Vietnamese (vi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Une \u00e9valuation participative aux Masters de gestion du patrimoine mondial au",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "University College de Dublin.",
      "page": 3,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d)",
      "page": 3,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "La publication de la premi\u00e8re lettre d\u2019information sur le renforcement des",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "capacit\u00e9s pour le patrimoine mondial",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "7.",
      "page": 3,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019\u00e9laboration du 3",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "volume des s\u00e9ries des Manuel de r\u00e9f\u00e9rence sur le patrimoine",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial se poursuit. Ce 3e volume couvrira la gestion des biens du patrimoine",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial. Il est pr\u00e9vu que ce volume soit termin\u00e9 courant 2012.",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "8.",
      "page": 3,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a collabor\u00e9 avec un certain nombre de Centre de cat\u00e9gorie 2 sous l\u2019\u00e9gide",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "de l\u2019UNESCO \u00e0 la planification et \u00e0 la mise en \u0153uvre des activit\u00e9s de renforcement",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "des capacit\u00e9s. Ceci inclus:",
      "page": 3,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "a)",
      "page": 3,
      "lang": "Hungarian (hu)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Participation \u00e0 une r\u00e9union pour la Planification strat\u00e9gique pour le Centre Lucio",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Costa au Br\u00e9sil ;",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "b)",
      "page": 3,
      "lang": "Somali (so)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "La mise en \u0153uvre d\u2019un cours sur",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "la gestion des sites du patrimoine mondial:",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Int\u00e9gration des strat\u00e9gies de r\u00e9duction des risques",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "en collaboration avec le",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Centre r\u00e9gional pour le patrimoine mondial \u00e0 Zacatecas ;",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "c)",
      "page": 3,
      "lang": "Vietnamese (vi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Une collaboration avec ARC-WH sur l\u2019atelier mentionn\u00e9 plus haut ;",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d)",
      "page": 3,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "La pr\u00e9sence \u00e0 un s\u00e9minaire sur les comp\u00e9tences pour la conservation \u00e0 WHITR-",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "AP in Shanghai, organis\u00e9 en collaboration avec le Centre Culturel Asie-Pacifique",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pour l'UNESCO (ACCU), Bureau de Nara.",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "9.",
      "page": 3,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a men\u00e9 un atelier en Albanie en collaboration avec le Bureau de l\u2019UNESCO",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e0 Venise pour aider \u00e0 la pr\u00e9paration des plans de gestion des risques de catastrophes",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pour les sites du patrimoine mondial de Butrint et des Centres Historiques de B\u00e9rat et",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Gjirokastra. L\u2019ICCROM a organis\u00e9 un atelier en coop\u00e9ration avec l\u2019Administration du",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine culturel de la R\u00e9publique de Cor\u00e9e pour aider \u00e0 la pr\u00e9paration d\u2019un Manuel",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et \u00e0 la pr\u00e9paration des plans de gestion des risques de catastrophes pour le bien du",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial des Villages Historiques de Cor\u00e9e Hahoe et Yangdong. Le",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "personnel de l\u2019ICCROM a \u00e9galement dispens\u00e9 des lectures/cours sur le patrimoine",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial aux \u00ab World Heritage at work Masters Programme \u00bb \u00e0 Turin, Italie.",
      "page": 3,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "10.",
      "page": 3,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a travaill\u00e9 avec les Etats parties pour le renforcement de la gestion et la",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "conservation des biens du patrimoine mondial, en particulier pour le Paysage culturel",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et vestiges arch\u00e9ologiques de la vall\u00e9e de Bamiyan (Afghanistan) et deux sites du",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial au Cambodge. L\u2019ICCROM a collabor\u00e9 avec la Coop\u00e9ration pour la",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "protection du patrimoine culturel, ACCU sur la mise en \u0153uvre d\u2019un cours sur la",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "conservation des structures historiques en bois dans la R\u00e9gion Asie/Pacifique.",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a coop\u00e9r\u00e9 avec l\u2019Administration d\u2019Etat chinoise pour le patrimoine culturel et",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019Acad\u00e9mie Chinoise du patrimoine culturel sur la mise en place d\u2019un cours",
      "page": 3,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "international sur la gestion et l\u2019administration des sites du patrimoine mondial, avec",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "une r\u00e9f\u00e9rence particuli\u00e8re \u00e0 la Chine.",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.6. Assistance Internationale",
      "page": 4,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "11.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a revu 48 requ\u00eates pour l\u2019Assistance internationale et a particip\u00e9 \u00e0 3 panels",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "concernant l\u2019Assistance internationale pour le patrimoine mondial durant l\u2019ann\u00e9e.",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.7. R\u00e9unions th\u00e9matiques et techniques",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "12.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM a particip\u00e9 \u00e0 divers r\u00e9unions th\u00e9matiques et techniques durant l\u2019ann\u00e9e",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "couvrant des sujets tels que l\u2019Etat de conservation des biens du patrimoine mondial,",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "les paysages urbains historiques, le tourisme durable et le patrimoine mondial et les",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "droits de l\u2019homme.",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.8. Programme de l\u2019ICCROM",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "13.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "En Novembre 2011, l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ICCROM a approuv\u00e9 un nouveau",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "programme dans le cadre de son Programme et Budget biennal concernant",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "directement le patrimoine mondial. Ce nouveau programme",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Am\u00e9liorer les pratiques de",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "conservation et de gestion \u00e0 travers la Convention du patrimoine mondial",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "vise non",
      "page": 4,
      "lang": "Afrikaans (af)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "seulement \u00e0 renforcer l\u2019\u00e9tat de conservation et la gestion des biens du patrimoine",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial, mais aussi \u00e0 recueillir les le\u00e7ons apprises au sein du syst\u00e8me du patrimoine",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial, permettant ainsi qu\u2019elles soient appliqu\u00e9es \u00e0 d\u2019autres biens culturels. Il est",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pr\u00e9vu que ce nouveau programme ait une perspective au moins sur 6 ans. Ce nouveau",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "programme sera \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 la strat\u00e9gie de renforcement des capacit\u00e9s du",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial.",
      "page": 4,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "RAPPORT SUR LES ACTIVITES DE L\u2019ICOMOS",
      "page": 4,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.1. 35eme session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "14.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Ce rapport pr\u00e9sente le r\u00e9sum\u00e9 des activit\u00e9s de l\u2019ICOMOS pour 2011-2012 et a \u00e9t\u00e9",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pr\u00e9par\u00e9 selon un mod\u00e8le \u00e9tabli en coop\u00e9ration avec le Centre du patrimoine mondial.",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Le Conseil international des Monuments et des Sites \u00e9tait repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la 35e session",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "du Comit\u00e9 du patrimoine mondial par une solide d\u00e9l\u00e9gation. L\u2019Organisation consultative",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "a contribu\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9paration des documents de travail du Comit\u00e9 avec le Centre du",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial et \u00e0 la session d\u2019orientation du Comit\u00e9 du patrimoine mondial avec",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2018ICCROM et l\u2018UICN.",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "15.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Il a pr\u00e9sent\u00e9 son travail sur l\u2019\u00e9valuation des propositions d\u2019inscription des biens",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "culturels et mixtes, les D\u00e9clarations de valeur et de valeur universelle exceptionnelle,",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et sur le suivi de l\u2019\u00e9tat de conservation des biens. Il a contribu\u00e9 aux d\u00e9bats sur les",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "autres points de l\u2019ordre du jour : r\u00e9vision des",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Orientations",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", D\u00e9veloppement durable,",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "tourisme et les projets pilotes pour le processus en amont.",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "16.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a pris note de l\u2019importance de l\u2019\u00e9valuation de la Strat\u00e9gie Globale qui a \u00e9t\u00e9",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ensuite approuv\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Etats Parties \u00e0 la",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention du",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Patrimoine mondial",
      "page": 4,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et de l\u2019adoption du Plan Strat\u00e9gique pour la",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 4,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.2. Propositions d\u2019inscriptions sur la Liste du patrimoine mondial",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "17.",
      "page": 4,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Pour le cycle 2011, l\u2019ICOMOS a \u00e9valu\u00e9 29 nouvelles propositions d\u2019inscription sur la",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Liste du patrimoine mondial conform\u00e9ment aux",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Orientations",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", 6 propositions renvoy\u00e9es,",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "1 proposition diff\u00e9r\u00e9e, 12 modifications mineures /cr\u00e9ations de zones tampons qui ont",
      "page": 4,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H2",
      "text": "II.",
      "page": 4,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 la 35e session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial. Pour le cycle 2012,",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019ICOMOS a travaill\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9valuation de 22 propositions d\u2019inscription, 2 propositions",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "renvoy\u00e9es, 7 propositions diff\u00e9r\u00e9es, 1 proposition pour examen d\u2019urgence et 20",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "modifications  mineures.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "18.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS note l\u2019importance des processus en amont concernant les propositions",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019inscription. Il a assur\u00e9 un suivi des d\u00e9cisions du Comit\u00e9 du patrimoine mondial",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "relatives aux projets pilotes identifi\u00e9s en consultation avec les Etats parties. Des",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ressources suppl\u00e9mentaires seront n\u00e9cessaires pour d\u00e9velopper cette activit\u00e9",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.3. Suivi de l\u2019\u00e9tat de conservation des biens du patrimoine mondial",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "19.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a pr\u00e9par\u00e9 une partie des rapports sur le suivi de l\u2019\u00e9tat de conservation des",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "biens culturels et mixtes pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la 35e session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Il a r\u00e9alis\u00e9 et pr\u00e9par\u00e9 un rapport pour 11 missions de suivi r\u00e9actif pour la session, pour",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "7 missions dans la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 de 2011 et aura pr\u00e9par\u00e9 un rapport pour 16",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "missions r\u00e9alis\u00e9es dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 de 2012.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "20.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A la demande des Etats parties, l\u2019ICOMOS a r\u00e9alis\u00e9 trois missions de conseil.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "21.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Par ailleurs, le Centre du patrimoine mondial consulte de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re et toute",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019ann\u00e9e l\u2019Organisation consultative sur des probl\u00e8mes ou menaces qui p\u00e8sent sur des",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "biens inscrits sur la Liste du patrimoine mondial. Des recherches compl\u00e9mentaires ont",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 men\u00e9es, notamment via les r\u00e9seaux ICOMOS, des documents ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s et",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "des rapports \u00e9crits ont \u00e9t\u00e9 transmis au Centre du patrimoine mondial.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "22.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Le suivi de l\u2019\u00e9tat de conservation des biens est une activit\u00e9 essentielle de la",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention du patrimoine mondial",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et des ressources suppl\u00e9mentaires devraient \u00eatre",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mises \u00e0 disposition pour sa mise en \u0153uvre.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.4. Rapport p\u00e9riodique",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "23.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019Organisation consultative a particip\u00e9 aux activit\u00e9s coordonn\u00e9es par les unit\u00e9s",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9gionales pour le second cycle de suivi p\u00e9riodique pour les r\u00e9gions des Etats arabes,",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019Afrique, l\u2019Asie et le Pacifique et l\u2019Europe et l\u2019Am\u00e9rique du Nord.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.5. Renforcement des capacit\u00e9s pour le patrimoine mondial",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "24.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS, l\u2019ICCROM et l\u2019IUCN contribuent avec la Suisse \u00e0 la mise en \u0153uvre du",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "projet triennal de d\u00e9veloppement des capacit\u00e9s dans le cadre du patrimoine mondial.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Dans ce contexte, des ateliers r\u00e9gionaux ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s \u00e0 Mombasa (Kenya) et \u00e0",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Manama (Bahre\u00efn) et un bulletin d\u2019information a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "25.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a poursuivi sa collaboration avec les Centres de cat\u00e9gorie 2 pour la mise",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sur pied de leurs programmes et plus particuli\u00e8rement avec les Centres \u00e0 Rio (Br\u00e9sil),",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e0 Zacatecas (Mexique) et \u00e0 Turin (Italie).",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.6. Manuels",
      "page": 5,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "26.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a contribu\u00e9 \u00e0 la mise \u00e0 jour de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du manuel pour la",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pr\u00e9paration des propositions d\u2019inscription et \u00e0 la pr\u00e9paration du manuel consacr\u00e9 \u00e0 la",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "gestion des biens culturels du patrimoine mondial.",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.7. Assistance Internationale",
      "page": 5,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "27.",
      "page": 5,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a \u00e9tudi\u00e9 toutes les demandes d\u2019Assistance internationale pour les biens",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "culturels et mixtes qui lui ont \u00e9t\u00e9 soumises et pris part aux panels qui ont examin\u00e9 ces",
      "page": 5,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "demandes.",
      "page": 5,
      "lang": "Portuguese (pt)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.8. D\u00e9clarations r\u00e9trospectives de valeur universelle exceptionnelle",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "28.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a \u00e9tudi\u00e9 et revu toutes les D\u00e9clarations r\u00e9trospectives de VUE qui lui ont",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 soumises en accord avec le calendrier de travail \u00e9tabli par le Comit\u00e9 du patrimoine",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial. Le travail pr\u00e9paratoire pour la r\u00e9vision des d\u00e9clarations \u00e9manant de",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019Am\u00e9rique latine et les Cara\u00efbes est en place, ce qui permettrait de commencer les",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9visions.",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.9. Etudes th\u00e9matiques",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "29.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019Etude th\u00e9matique sur l\u2019Art rupestre en Asie Centrale a \u00e9t\u00e9 finalis\u00e9e et mise \u00e0",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "disposition en version \u00e9lectronique et imprim\u00e9e. L\u2019\u00e9tude th\u00e9matique sur le Patrimoine",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "de l\u2019Astronomie et de l\u2019arch\u00e9oastronomie a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 imprim\u00e9e. Un rapport",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019\u00e9tape sur l\u2019\u00e9tude th\u00e9matique \u00ab Les patrimoines culturels de l\u2019eau dans les r\u00e9gions",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "arides et s\u00e8ches \u00bb a \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9.",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "30.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "La r\u00e9flexion men\u00e9e conjointement par les Organisations consultatives et le Centre du",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Patrimoine mondial sur le Patrimoine mondial et les droits de l\u2019homme se poursuit. Des",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "contributions \u00e9crites ont \u00e9t\u00e9 remises \u00e0 l\u2019occasion des r\u00e9unions qui se sont tenues sur",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "les th\u00e8mes de \u00ab l\u2019int\u00e9grit\u00e9 \u00bb et du \u00ab crit\u00e8re vi - valeurs associatives \u00bb.",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.10. Reunions techniques",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "31.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICOMOS a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs r\u00e9unions techniques organis\u00e9es par le Centre du",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial mais \u00e9galement \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des Etats Parties",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "(novembre 2011) et aux r\u00e9unions des Organisations consultatives et du Centre du",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial (septembre 2011 et janvier 2012).",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "RAPPORT SUR LES ACTIVITES DE L\u2019UICN",
      "page": 6,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.1. Introduction",
      "page": 6,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "32.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Ce rapport pr\u00e9sente le r\u00e9sum\u00e9 des activit\u00e9s de l\u2019UICN pour 2011-2012 et a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "selon un mod\u00e8le \u00e9tabli en coop\u00e9ration avec le Centre du patrimoine mondial. De plus",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "amples",
      "page": 6,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "informations",
      "page": 6,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sont",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "disponibles",
      "page": 6,
      "lang": "Spanish (es)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e0",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019adresse",
      "page": 6,
      "lang": "Catalan (ca)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "suivante :",
      "page": 6,
      "lang": "Afrikaans (af)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "www.iucn.org/worldheritage",
      "page": 6,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ". Les membres du Comit\u00e9 sont invit\u00e9s \u00e0 contacter l\u2019UICN",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sur toutes questions relatives \u00e0 ce rapport. Les questions budg\u00e9taires sont trait\u00e9es",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sous le point de l\u2019Agenda relatif au Budget.",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.2.  35e session du Comit\u00e9 du patrimoine mondial",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "33.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Une d\u00e9l\u00e9gation importante de l\u2019UICN, incluant son Directeur G\u00e9n\u00e9ral et deux Comit\u00e9s",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "nationaux, a particip\u00e9 \u00e0 la 35e session du Comit\u00e9.",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "34.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN se f\u00e9licite des r\u00e9sultats positifs de la session mais est pr\u00e9occup\u00e9e par le",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "nombre de d\u00e9cisions non conformes aux",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Orientations,",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "notamment les d\u00e9cisions",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "relatives aux inscriptions sur la Liste du patrimoine mondial et sur la Liste du",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial en p\u00e9ril.",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "35.",
      "page": 6,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN prend note de l\u2019importance de l\u2019\u00e9valuation externe de la Strat\u00e9gie Globale qui a",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la 35e session et qui a \u00e9t\u00e9 ensuite approuv\u00e9e par l\u2019Assembl\u00e9e",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "G\u00e9n\u00e9rale des Etats Parties \u00e0 la",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 6,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ". L\u2019UICN se f\u00e9licite \u00e9galement de l\u2019adoption",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "du Plan d\u2019Action Strat\u00e9gique pour la",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 6,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ". l\u2019UICN est enti\u00e8rement pr\u00eate \u00e0",
      "page": 6,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H2",
      "text": "III.",
      "page": 6,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "soutenir la mise en \u0153uvre de ce Plan Strat\u00e9gique ainsi que les recommandations de",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019\u00e9valuation de la Strat\u00e9gie Globale.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.3. Evaluations des nouvelles propositions d\u2019inscriptions",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "36.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Les \u00e9valuations relatives aux propositions d\u2019inscriptions de biens naturels et mixtes ont",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es en conformit\u00e9 avec les proc\u00e9dures d\u00e9finies par les",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Orientations",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", et des",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "contributions aux \u00e9valuations de l\u2019ICOMOS sur les paysages culturels ont \u00e9t\u00e9 fournies.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "37.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Un soutien important au processus en amont concernant les propositions d\u2019inscriptions",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et des avis additionnels \u00e0 la demande d\u2019Etats parties sur un certain nombre de sites",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ont \u00e9t\u00e9 fournis. L\u2019UICN note que le travail sur le processus en amont reste une activit\u00e9",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "significative de la",
      "page": 7,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 7,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sans financement et qui ne pourra \u00eatre un succ\u00e8s sans",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ressources additionnelles. Un dialogue renforc\u00e9 a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9 pendant le processus",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019\u00e9valuation.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.4. Suivi de l\u2019 \u00e9tat de conservation des biens du patrimoine mondial",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "38.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN a r\u00e9dig\u00e9 la majorit\u00e9 des rapports sur l\u2019\u00e9tat de conservation des sites naturels",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "qui seront pr\u00e9sent\u00e9s sous le point 7 de l\u2019ordre du jour de la 36e session du Comit\u00e9 du",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial. Des missions de suivi ont \u00e9t\u00e9 entreprises \u00e0 la demande du Comit\u00e9",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "lors de sa 35e session ou de ses sessions pr\u00e9c\u00e9dentes.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "39.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Un grand nombre d\u2019informations suppl\u00e9mentaires a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement revu, y inclus les",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Etudes d\u2019impact environnemental. Des directives pour la r\u00e9daction de l\u2019\u00e9tat de",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "conservation souhait\u00e9 en vue du retrait des biens de la Liste du patrimoine mondial en",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "p\u00e9ril ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9es par l\u2019UICN, dans l\u2019optique de les pr\u00e9senter \u00e0 la 36",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "session.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "40.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN r\u00e9it\u00e8re le besoin de ressources financi\u00e8res suppl\u00e9mentaires pour le suivi, qui",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "n\u2019est pas en position de r\u00e9pondre \u00e0 toutes les demandes du Comit\u00e9 ou des Etats",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "parties. Il n\u2019y a pas eu d\u2019am\u00e9lioration de cette situation durant l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "41.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A travers son bureau en charge du Syst\u00e8me d\u2019informations g\u00e9ographiques r\u00e9cemment",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9tabli \u00e0 Cambridge, l\u2019UICN a identifi\u00e9 autant que faire se peut les informations digitales",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "exactes sur les limites des sites du patrimoine mondial.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "42.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019analyse de la vuln\u00e9rabilit\u00e9 des sites du patrimoine mondial face \u00e0 l\u2019impact des",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "changements climatiques est en cours de finalisation et devrait \u00eatre publi\u00e9e sous forme",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "apr\u00e8s r\u00e9vision par un comit\u00e9 de publication.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.5. Rapport p\u00e9riodique",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "43.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Une participation active continue au deuxi\u00e8me cycle de soumission des rapports",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "p\u00e9riodiques, coordonn\u00e9 par les unit\u00e9s r\u00e9gionales du Centre du patrimoine mondial, a",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 assur\u00e9e.",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "44.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Un suivi important des activit\u00e9s dans la r\u00e9gion arabe a \u00e9t\u00e9 assur\u00e9, notamment par une",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9union r\u00e9gionale des points focaux nature et la formation d\u2019experts r\u00e9gionaux, en",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "association avec le Centre r\u00e9gional des Pays arabes pour le patrimoine mondial. Les",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "points focaux pour le patrimoine mondial ont \u00e9t\u00e9 maintenus dans les bureaux de l\u2019UICN",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "en Afrique, avec des programmes associ\u00e9s, et en collaboration avec le Fonds pour le",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial Africain.",
      "page": 7,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.6. Renforcement des capacit\u00e9s pour le patrimoine mondial",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "45.",
      "page": 7,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Un soutien continu au renforcement des capacit\u00e9s ainsi que le d\u00e9veloppement",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019activit\u00e9s et de plans de financements \u00e9labor\u00e9s conjointement dans ce cadre avec",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019ICCROM et en collaboration avec l\u2019ICOMOS et le Centre du patrimoine mondial ont",
      "page": 7,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e9t\u00e9 apport\u00e9s. La Suisse doit \u00eatre remerci\u00e9e de son soutien \u00e0 ce travail, au travers d\u2019un",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "projet de renforcement des capacit\u00e9s. Un programme futur plus large est en cours de",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u00e9veloppement et des partenaires/contributions additionnels seront n\u00e9cessaires.",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.7. Manuels de r\u00e9f\u00e9rence et outils de formation",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "46.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "La Seconde \u00e9dition des Manuels de r\u00e9f\u00e9rences sur l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une proposition",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019inscription a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e et publi\u00e9e. Le Manuel de r\u00e9f\u00e9rence sur la gestion du",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial naturel est en cours de production avec le Centre du patrimoine",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial et devrait \u00eatre disponible pour la session du Comit\u00e9.",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "47.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN soutient la strat\u00e9gie d\u00e9finie pour traduire et transmettre les Manuels de",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9f\u00e9rence en documents pdfs, accompagn\u00e9s des outils de formation appropri\u00e9s.",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN consid\u00e8re ceci comme une strat\u00e9gie essentielle que les Organisations",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "consultatives et le Centre du patrimoine mondial devrait poursuivre. L\u2019UICN sera dot\u00e9e",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019une s\u00e9rie de nouveaux outils de formations pour soutenir les propositions",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019inscriptions et de manuels pour la gestion des biens naturels, d\u2019ici la 36",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "session.",
      "page": 8,
      "lang": "Finnish (fi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.8. Assistance Internationale",
      "page": 8,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "48.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN a revu de nombreuses demandes d\u2019assistance internationales et a assist\u00e9 aux",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "diff\u00e9rents panels d\u2019\u00e9valuation.",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.9. Retrospective Statements of Outstanding Universal Value",
      "page": 8,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "49.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019 UICN a \u00e9tudi\u00e9 et revu toutes les d\u00e9clarations r\u00e9trospectives de VUE qui lui ont \u00e9t\u00e9",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "soumises en accord avec le calendrier de travail \u00e9tabli par le Comit\u00e9 du patrimoine",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial. Des informations concernant le financement pour la r\u00e9daction des",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "D\u00e9clarations de Valeur Universelle Exceptionnelle pour la r\u00e9gion LAC ont \u00e9t\u00e9",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "demand\u00e9es au centre du patrimoine mondial, en esp\u00e9rant que cette t\u00e2che puisse",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "commencer rapidement",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.10. Etudes th\u00e9matiques",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "50.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Une \u00e9tude th\u00e9matique mise \u00e0 jour sur la biodiversit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 entreprise avec le soutien de",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019agence Allemande pour la conservation de la nature, BfN, et est pr\u00e9vue pour l\u2019\u00e9t\u00e9",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "2012. L\u2019\u00e9tude th\u00e9matique sur le crit\u00e8re vii a \u00e9t\u00e9 initi\u00e9e avec le soutien de l\u2019Australie et",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "devrait \u00eatre termin\u00e9e pour novembre 2012. Une nouvelle \u00e9tude th\u00e9matique sur les sites",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "marins financ\u00e9e par l\u2019UICN a \u00e9t\u00e9 retard\u00e9e mais des avanc\u00e9es devraient \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "d\u2019ici \u00e0 la 36e session du Comit\u00e9. La coordination avec le Programme marin du",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial doit \u00eatre confirm\u00e9e.",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "51.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019ICCROM, l\u2019ICOMOS et le Centre du patrimoine mondial collaborent de fa\u00e7on",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "continue sur le th\u00e8me du patrimoine mondial et les Droits de l\u2019Homme. Il s\u2019agit d\u2019une",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "priorit\u00e9 principale pour am\u00e9liorer",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.11. R\u00e9unions techniques",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "52.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN a particip\u00e9 aux r\u00e9unions techniques demand\u00e9es, notant les contraintes",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 une telle participation.",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "A.12. Programme de l\u2019UICN",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "53.",
      "page": 8,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Outre son r\u00f4le consultatif, qui a demand\u00e9 une contribution significative de l\u2019UICN, il y a",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "eu un d\u00e9veloppement constant du programme de l\u2019UICN sur le patrimoine mondial",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "comme d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 lors des 34e et 35",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sessions du Comit\u00e9, y inclus un soutien aux",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "points focaux en Afrique, la formation sur les propositions d\u2019inscriptions, les",
      "page": 8,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "communications et sur le rapport sur de l\u2019UICN sur l\u2019Etat du patrimoine mondial (qui",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sera probablement lanc\u00e9 au d\u00e9but 2013).",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "54.",
      "page": 9,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "L\u2019UICN fera une importante pr\u00e9sentation du patrimoine mondial lors du Congr\u00e8s",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Mondial sur la Conservation 2012 qui se tiendra \u00e0 Jeju, site du patrimoine mondial de",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "la R\u00e9publique de Cor\u00e9e en septembre 2012. Dix ateliers, formations et aux autres",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "activit\u00e9s seront organis\u00e9s. Un Programme du patrimoine mondial de l\u2019UICN 2013-16",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9vis\u00e9 et mis \u00e0 jour, sera lanc\u00e9 lors de cet \u00e9v\u00e9nement avec les buts suivants :  a) le",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00f4le d\u2019Organisation consultative de l\u2019UICN pour le patrimoine mondial est efficace,",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "menant \u00e0 la conservation et \u00e0 une cr\u00e9dibilit\u00e9 accrue pour la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention du patrimoine",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mondial",
      "page": 9,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "; b) l\u2019etat de conservation des sites du patrimoine mondial est am\u00e9lior\u00e9, les",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "menaces r\u00e9duites et leur gestion \u00e9quitable et am\u00e9lior\u00e9e est atteinte et reconnue et c)",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "des zones naturelles significatives sont soutenues dans le but de d\u00e9velopper des",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "strat\u00e9gies de conservation effectives avant consid\u00e9ration d\u2019une possible inscription sur",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "la Liste du patrimoine mondial. L\u2019UICN est pr\u00eate \u00e0 discuter de ce programme avec les",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "acteurs concern\u00e9s.",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "COMMENTAIRE GENERAL CONJOINT DES ORGANISATIONS CONSULTATIVES",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "SUR LA MISE EN OEUVRE DE LA CONVENTION",
      "page": 9,
      "lang": "Somali (so)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "55.",
      "page": 9,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Comme demand\u00e9 par la 35e session du Comit\u00e9, dans sa d\u00e9cision",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "35 COM 5B",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "(Point",
      "page": 9,
      "lang": "Finnish (fi)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "3), les Organisations consultatives pr\u00e9sentent cette br\u00e8ve d\u00e9claration sur la mise en",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u0153uvre de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ". Bien que les Organisations consultatives se f\u00e9licitent des",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "progr\u00e8s continus dans la mise en \u0153uvre de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", elles souhaiteraient noter 4",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "points, comme commentaire g\u00e9n\u00e9ral. Ce court texte n\u2019est pas une d\u00e9claration",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "exhaustive sur la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "mais peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une d\u00e9claration utile.",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "56.",
      "page": 9,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Les Organisations consultatives consid\u00e8rent que les principaux d\u00e9fis auxquels fait face",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "la mise en \u0153uvre de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "sont bien d\u00e9finis dans le Rapport de l\u2019auditeur",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "externe sur la Strat\u00e9gie globale. Elles se f\u00e9licitent de son approbation et de l\u2019adoption",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "du Plan d\u2019action strat\u00e9gique pour la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "par l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale des Etats",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "parties. Elles consid\u00e8rent de plus qu\u2019agir en fonction des r\u00e9sultats de l\u2019\u00e9valuation, y",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "compris par la cr\u00e9ation et la mise en \u0153uvre du Plan d\u2019action strat\u00e9gique, devrait faire",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "l\u2019objet de la plus grande priorit\u00e9.",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "57.",
      "page": 9,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Les Organisations consultatives notent l\u2019apparition d\u2019inqui\u00e9tudes g\u00e9n\u00e9rales concernant",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "la tendance du Comit\u00e9 de ne pas suivre ses propres",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Orientations",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "dans certaines de",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ces d\u00e9cisions, notamment dans celles concernant les propositions d\u2019inscriptions. Elles",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "consid\u00e8rent que cette tendance repr\u00e9sente une menace s\u00e9rieuse pour la cr\u00e9dibilit\u00e9 et",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "la r\u00e9putation de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "du patrimoine mondial, et que si ceci se poursuivait, cela",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "pourrait aboutir \u00e0 des d\u00e9cisions impossibles \u00e0 mettre en \u0153uvre. Les Organisations",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "consultatives notent \u00e9galement une tendance actuelle \u00e0 se focaliser sur les",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "propositions d\u2019inscriptions au d\u00e9triment d\u2019autres processus cl\u00e9s de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", en",
      "page": 9,
      "lang": "Dutch (nl)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "particulier l\u2019\u00e9tat de conservation des biens d\u00e9j\u00e0 inscrits. Elles consid\u00e8rent qu\u2019une",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9flexion sur ce sujet est n\u00e9cessaire, par la mise en \u0153uvre de l\u2019\u00e9valuation de l\u2019auditeur",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "externe, sur les moyens d\u2019atteindre une Liste du patrimoine mondial \u00e9quilibr\u00e9e et",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "cr\u00e9dible. Les ressources \u00e0 la disposition de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention du patrimoine mondial",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "deviennent de plus en plus r\u00e9duites et les questions financi\u00e8res touchant l\u2019UNESCO",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "auront \u00e9galement des implications pour la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", y compris de nouveaux d\u00e9fis",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "financiers pour le Fonds du patrimoine mondial. Les Organisations consultatives",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "fournissent de plus en plus de leurs propres ressources pour combler les insuffisances",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "de fonds disponibles pour leur travail dans la mise en \u0153uvre de la",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 9,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ", mais il",
      "page": 9,
      "lang": "Lithuanian (lt)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "reste de nombreux vides \u00e0 combler o\u00f9 le soutien des Etats parties et des autres",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "partenaires est n\u00e9cessaire, par exemple dans le cas du renforcement des capacit\u00e9s,",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "qui est une priorit\u00e9. Les Organisations consultatives consid\u00e8rent qu\u2019il y a des",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "possibilit\u00e9s importantes pour des am\u00e9liorations dans l\u2019efficacit\u00e9 de la mise en \u0153uvre",
      "page": 9,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H2",
      "text": "IV.",
      "page": 9,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "de la Convention. Elles notent en particulier qu\u2019une strat\u00e9gie commune avec le Centre",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "du patrimoine mondial pourrait \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique dans le cadre de la lev\u00e9e de fonds, les",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ressources extrabudg\u00e9taires devenant de plus en plus importantes dans l\u2019avenir.",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "58.",
      "page": 10,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Globalement, les Organisations consultatives consid\u00e8rent que les d\u00e9fis auxquels fait",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "face la",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 10,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "doivent \u00eatre relev\u00e9s avec une r\u00e9flexion innovante et une \u00e9valuation",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "r\u00e9aliste de la fa\u00e7on d\u2019exploiter l\u2019immense succ\u00e8s de la",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 10,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et le soutien qu\u2019il a",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "engendr\u00e9 pour optimiser son efficacit\u00e9, consid\u00e9rant que le budget du Centre du",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "patrimoine mondial et des Organisations consultatives sera vraisemblablement amen\u00e9",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u00e0 \u00eatre r\u00e9duit.",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "PROJET DE DECISION",
      "page": 10,
      "lang": "German (de)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Projet de D\u00e9cision: 36 COM 5B",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Le Comit\u00e9 du patrimoine mondial,",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "1.",
      "page": 10,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Ayant examin\u00e9 le document WHC-12/36.COM/5B,",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "2.",
      "page": 10,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Rappelant sa D\u00e9cision",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "35 COM 5B,",
      "page": 10,
      "lang": "English (en)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "adopt\u00e9e \u00e0 sa 35e session (UNESCO, 2011),",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "3.",
      "page": 10,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Prends note des rapports des Organisations consultatives (ICCROM, ICOMOS et",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "UICN) sur leurs activit\u00e9s et exprime sa gratitude pour les efforts entrepris;",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "4.",
      "page": 10,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Accueille favorablement l\u2019harmonisation des rapports des Organisations consultatives",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "et les commentaires sur les progr\u00e8s r\u00e9alis\u00e9s et les lacunes identifi\u00e9s pour la mise en",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "\u0153uvre de la",
      "page": 10,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Convention",
      "page": 10,
      "lang": "Italian (it)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": ".",
      "page": 10,
      "lang": "Unknown"
    },
    {
      "level": "H2",
      "text": "V.",
      "page": 10,
      "lang": "Slovak (sk)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ANNEXE",
      "page": 11,
      "lang": "Filipino (tl)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Tableau r\u00e9capitulatif commun des Organisations consultatives avec le",
      "page": 11,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Centre du patrimoine mondial sur leurs engagements et activit\u00e9s (Voir",
      "page": 11,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "D\u00e9cision 35 COM 5B, point 3c)",
      "page": 11,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "Activit\u00e9s",
      "page": 11,
      "lang": "French (fr)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ICCROM",
      "page": 11,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "ICOMOS",
      "page": 11,
      "lang": "Indonesian (id)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "UICN",
      "page": 11,
      "lang": "Swahili (sw)"
    },
    {
      "level": "H3",
      "text": "CPM",
      "page": 11,
      "lang": "English (en)"
    }
  ]
}